\jrnlmonth

%%%%%%%%%%%%
% 1er mai
% M 2013/12/27
%%%%%%%%%%%%

\jrnlday{Le monde merveilleux\\ de Dieu}

\themeindex{Dieu!sagesse de \sim}
\themeindex{adoration}
\themeindex{creation@création}

\dvquote{
Que Tes \oe{}uvres sont en grand nombre, ô Éternel!\\
 Tu les as toutes faites avec sagesse.\\
 La terre est remplie de ce que Tu possèdes.
}{\ibibleverse{Ps}(104:24)}

\lettrine{S}{ubmergé} par l'émotion devant la beauté créée par Dieu,
 le psalmiste utilise son langage le plus pittoresque pour essayer
 de décrire l'ouvrage de Dieu.

Il décrit le cycle de la pluie, \punct{virgule}
 ou comment Dieu fait monter l'eau
 jusqu'aux sommets des montagnes
 d'où elle redescend dans les cours d'eau, \punct{virgule}
 et comment les sources jaillissent alors dans les vallées pour que les animaux
 sauvages puissent y étancher leur soif, et comment bien que l'eau coule
 jusqu'à la mer, la mer ne déborde jamais.

En tout cela, le psalmiste voit la Sagesse de Dieu.
 Et en contemplant l'agencement spectaculaire et la beauté des choses que Dieu
 a créées, le psalmiste se met à adorer et à louer Dieu.

Il y a aujourd'hui des gens qui regardent la nature et voient le même agencement,
 la même beauté que le psalmiste voyait \ocadr{}mais au lieu d'adorer Dieu pour
 Sa création, ils adorent la création elle-même. Ils adorent la nature.
 Il est vraiment insensé de sentir une rose,
 de toucher la douceur de ses pétales, d'admirer la complexité de son agencement
 et la beauté de sa coloration et de conclure que la rose est Dieu. \suggest{reformulation}
 C'est totalement irrationnel.

\dvbox{
La seule chose rationnelle à faire devant la beauté d'une rose,
 c'est d'en respirer le parfum et de dire\frcolon{}
 \Og Voila une création de mon Dieu. \Fg{}
}

Et puis, comme le psalmiste, nous devrions louer le Dieu responsable
 de toute cette beauté \ocadr{}le Dieu des nuages, du torrent de montagne,
 de la mer\dots{} et de la rose. \suggest{répétition lourde}

\dvrule

\dvprayer{
Père, nous T'adorons et Te louons pour la beauté de Ta création,
 dans laquelle nous nous émerveillons de Ta sagesse et de Ta bonté.\\
 Nous sommes stupéfaits devant l'\oe{}uvre de Tes mains.
 Puisses-Tu créer quelque chose de beau en chacun de nous.
}{\Amen}


%%%%%%%%%%%%
% 2 mai
% M 2013/12/27
%%%%%%%%%%%%

\jrnlday{Satisfaction\\ de l'âme affamée}

\themeindex{chair}
\mainthemeindex{satisfaction}
\themeindex{faim}
\themeindex{soif}

\dvquote{
Que les hommes célèbrent l'Éternel pour Sa bienveillance et pour Ses merveilles
 en faveur des humains!\\
 Car Il a rassasié l'âme avide, a comblé de biens l'âme affamée.
}{\ibibleverse{Ps}(107:8-9)}

\lettrine{V}{ous} est-il déjà arrivé de quitter la table d'un repas
 trop copieux en vous promettant\frcolon{}
 \Og Je ne mangerai plus jamais une autre bouchée de nourriture aussi longtemps
 que je vivrai \Fg{}?
 À ce moment-là, \punct{virgule} vous le pensez vraiment sincèrement.
 Vous ne voulez vraiment plus d'une seule autre bouchée de nourriture.
 Mais arrive le soir\dots{} et vous vous retrouvez à rajouter
 de la crème chantilly sur une part de tarte qui restait.
 C'est parce que le corps exige d'être constamment nourri.

\dvbox{
La chair ne peut jamais être satisfaite.
}

Nourrissez votre chair, c'est-à-dire votre vieille nature,
 autant que vous le pouvez, elle en voudra toujours davantage.
 En fait, \punct{virgule} si vous cédez à ses demandes dans un domaine,
 au lieu d'être satisfaite, votre vieille nature vous en redemandera
 toujours davantage au point où vous vous retrouverez \grammar{concordance}
 esclaves.

Tout comme les hommes ont une faim et une soif physiques,
 ils ont aussi une faim et soif spirituelles.
 Il y a problème dès que vous essayez de satisfaire un besoin spirituel
 par une expérience charnelle. Cela ne peut pas marcher.

Avez-vous \grammar{tiret} faim de Dieu? Soif de paix et de justice?
 Dans \ibibleverse{Jn}(6:35), Jésus a dit\frcolon{}
 \Og Moi, Je suis le pain de vie. Celui qui vient à Moi n'aura jamais faim,
 et celui qui croit en Moi n'aura jamais soif. \Fg{}

Jésus est la réponse à toutes vos aspirations. 

\dvrule

\dvprayer{
Père, nous Te remercions que par Ton Fils, notre faim et notre soif
 ont été satisfaites.\\
 Pour ceux qui essayent encore de satisfaire
 leur besoin spirituel par des expériences physiques,
 nous demandons que Ton Saint-Esprit
 les ramène à Jésus. 
}{C'est en Son Nom, que nous prions, \Amen}

\suggest{ou Saint-Esprit?}


%%%%%%%%%%%%
% 3 mai
% M 2013/12/27
%%%%%%%%%%%%

\jrnlday{Que puis-je donner à Dieu?}

\mainthemeindex{offrande}

\dvquote{
Comment rendrai-je à l'Éternel tous ses bienfaits envers moi ?
}{\ibibleverse{Ps}(116:12)}

\lettrine{S}{achant} que leur Mamie aime les fleurs, nos petites-filles
 vont parfois en cueillir dans notre jardin pour les lui offrir.
 Elles ne font pas très attention en les cueillant.
 La plupart du temps, elles ne gardent pas une tige assez longue.
 Le plus souvent, dans leur quête des fleurs parfaites, elles laissent derrière
 elles un sillage de plantes écrasées par leurs petits pieds.

Le jardin n'est pas le leur. C'est le nôtre. Elles vont donc dans notre jardin
 y cueillir nos fleurs pour les donner à Kay.
 Mais vous savez quoi? Nous aimons ces cadeaux.

Je pense que Dieu re\c{c}oit nos cadeaux avec la même attitude.
 Il n'est pas une seule chose matérielle dont Il ait besoin.
 Et, parce que \Og la Terre est au Seigneur, et tout ce qu'elle renferme \Fg{}
 (\ibibleverse{ICo}(10:26)), tout ce que nous pouvons Lui offrir matériellement
 Lui appartient en fait déjà. Quelquefois, quand nous traversons Son jardin
 à la recherche de fleurs à Lui offrir, nous y semons du désordre.
 Cependant, Il re\c{c}oit ce que nous lui apportons avec une attitude
 pleine de grâce et d'amour.

Quand vous considérez tout ce que Dieu a fait pour vous
 et tout ce qu'Il a offert \ocadr le salut, la purification,
 l'espérance du ciel \fcadr{} cela vous donne envie de lui offrir
 quelque chose en retour.

\dvbox{
Que pourrions-nous bien donner à Dieu qui ait une quelconque valeur pour Lui?
}

Il n'y a qu'une seule chose qu'Il désire vraiment de votre part.
 Une seule chose. Il veut votre c\oe{}ur. 

\dvrule

\dvprayer{
Père, quand nous pensons à tout ce que Tu nous a donné
 \ocadr le salut, la vie éternelle, notre pain quotidien \fcadr{}
 nous nous demandons ce que nous pourrions bien Te donner.\\
 Aussi Seigneur, désireux de t'offrir un sacrifice de remerciement,
 nous Te donnons nos c\oe{}urs et nos vies. 
}

\missing{Fin de prière?}


%%%%%%%%%%%%
% 4 mai
% M 2013/12/27
%%%%%%%%%%%%

\jrnlday{Recherché\frcolon{} mort et vivant}

\mainthemeindex{satisfaction}
\themeindex{tentation}
\themeindex{chair}

\dvquote{
Détourne mes yeux de la vue des choses vaines,\\
 fais-moi vivre dans ta voie!
}{\ibibleverse{Ps}(119:37)}

\lettrine{I}{l} est intéressant de noter comment les vaines choses
 du monde peuvent nous faire progressivement tomber sous leur charme.

Dieu a placé Adam et Ève dans le jardin et leur a dit\frcolon{}
 \Og Vous pouvez manger de tous les arbres du jardin en toute liberté.
 Il y a seulement un arbre dont vous ne devez pas manger\frcolon{} c'est l'arbre
 qui est au milieu du jardin. Le jour où vous en mangerez,
 il est sûr que vous mourrez. \Fg{}
 Et quel est l'arbre qu'Ève a trouvé le plus attrayant?
 Par lequel s'est-elle sentie attirée? L'arbre interdit.

Le mal est séduisant, attirant et\dots{} totalement trompeur.
 Les gens sont attirés par ce qui est interdit parce qu'ils croient
 à tort que cela va leur amener la satisfaction et le contentement.
 \Og Si seulement je pouvais avoir cela,
 alors je serais complètement heureux. \Fg{}
 Pourtant, la réalité, c'est que quand nous courrons après ce qui est interdit,
 nous nous retrouvons plus vides qu'avant.

\dvbox{
L'excitation pour les choses temporelles ne dure jamais bien longtemps.
}

Dieu respecte nos choix. Si nous choisissons de poursuivre des expériences
 charnelles dans l'espoir d'y trouver la satisfaction,
 Dieu va respecter cette décision.
 Mais quand nous sommes prêts à laisser tomber les poursuites charnelles
 pour nous mettre en quête des choses de l'Esprit,
 Dieu va respecter ce choix tout autant.

Sage est l'homme qui, comme David, demande l'aide de Dieu dans la prière.
 \Og Protège mes yeux Seigneur.
 Rends-moi insensible aux tentations de la chair.
 Fais-moi vivre dans Tes voies. \Fg{}

\dvrule

\dvprayer{
Père, détourne-nous de la poursuite des choses vaines qui n'offrent
 qu'une fausse promesse de satisfaction.\\
 Puissions-nous être morts à la chair et vivants à Toi,
 pour que nous puissions communier avec Toi et briller comme des étoiles
 pour toujours et à jamais. 
}{\DlNdJnp}


%%%%%%%%%%%%
% 5 mai
% M 2013/12/27
%%%%%%%%%%%%

\jrnlday{L'esclavage du mal}

\themeindex{peche@péché}
\themeindex{liberte@liberté}
\mainthemeindex{mal}


\dvquote{
Affermis mes pas dans ta Parole\\
 et ne laisse aucune iniquité dominer sur moi!
}{\ibibleverse{Ps}(119:133) \Ostervald}

\lettrine{U}{ne mouche}, \punct{virgule}
 incapable de voir le piège tendu juste devant elle,
 se fait prendre dans la toile de l'araignée.
 Au début, elle engage un combat plutôt prometteur.
 Avec l'énergie du désespoir, elle s'agite, se débat,
 essayant de s'échapper.
 Mais plus elle s'agite, plus elle s'englue dans la toile
 pour finalement se retrouver complètement prisonnière. 

Tout comme la mouche, nous nous faisons parfois attraper
 par le péché.
 Que ce soit l'alcool, la drogue, le jeu, la pornographie,
 la débauche, l'adultère, la capacité addictive du péché
 agit comme une toile d'araignée gluante, qui nous enferme
 de plus en plus jusqu'à ce que nous nous retrouvions
 esclaves de la corruption. 

\dvbox{
Dès que vous vous adonnez au péché,
 vous vous retrouvez sous la puissance de Satan. 
}

\Og Tout m'est permis, mais tout n'est pas utile,
 tout m'est permis, mais je ne me laisserai pas asservir
 par quoi que ce soit \Fg{} (\ibibleverse{ICo}(6:12)).
 Jésus est venu dans le monde pour détruire
 la puissance dominatrice de Satan.
 Il est venu pour vous libérer,
 et \Og pour proclamer aux captifs la délivrance \Fg{} (\ibibleverse{Lc}(4:18)).

Sage est l'homme qui use de sa liberté pour éviter le piège du mal.
 Mais si vous avez été capturé, sachez que vous pouvez trouver la liberté
 par l'intermédiaire de Christ.
 Vous n'avez pas à être asservi au péché qui menace de vous détruire.
 Christ peut vous libérer. Confessez votre péché et laissez-Le briser
 l'emprise de Satan sur vous. 

\dvrule

\dvprayer{
Seigneur, nous Te remercions d'avoir l'autorité sur les ténèbres.\\
 Nous Te prions de nous fortifier afin que nous ne nous fassions \grammar{subjonctif}
 pas prendre dans une toile de péché,
 mais que Tu affermisses nos pas par Ta Parole. 
}{\DlNdJ}


%%%%%%%%%%%%
% 6 mai
%%%%%%%%%%%%

\jrnlday{Plaire à Dieu}

\dvquote{
Car l'Éternel prend plaisir à son peuple,\\
 Il donne aux humbles le salut pour parure.
}{\ibibleverse{Ps}(149:4)}

\lettrine{Q}{uand} nous voyons le plaisir éprouvé par quelqu'un
 qui restaure un objet cassé et le remet à neuf,
 nous nous approchons probablement du plaisir éprouvé par le c\oe{}ur de Dieu.
 Il aime prendre des vies qui ont été ruinées par le péché
 et les restaurer à l'image de Son Fils. 

Quand Dieu vous regarde, Il voit l'\oe{}uvre de Sa grâce en vous.
 Il voit que des cendres d'une vie ratée est sorti quelque chose
 de valeur et de beau.
 Dieu est aussi heureux quand Il vous voit choisir de vivre par l'Esprit,
 et que vous Lui remettez votre vie pour qu'Il puisse, par Son Esprit,
 la rendre conforme à l'image de Son Fils. 

\dvbox{
Quand Dieu vous regarde, Il éprouve du plaisir. 
}

D'autres choses qu'Il peut voir, ne Lui plaisent cependant pas.
 La méchanceté ne lui plaît pas (\ibibleverse{Ps}(5:4)).
 Ceux qui reculent dans leur foi ne Lui plaisent pas (\ibibleverse{He}(10:38)).
 Et ceux qui vivent selon la chair ne Lui plaisent pas non plus
 (\ibibleverse{Rm}(8:8)).
 Dieu n'est pas heureux quand vous choisissez de vivre selon la chair
 car Il sait que cela pourrait vous détruire. 

Demandez-vous honnêtement\frcolon{}
 Mon choix est-il de me plaire ou de plaire à Dieu?
 Qu'en est-il des activités auxquelles vous avez décidé de vous adonner
 \ocadr sont-elles plaisantes à Dieu ou à vous seulement?
 Rappelez-vous les paroles de Jésus, qui disait en parlant du Père\frcolon{}
 \Og Je fais toujours ce qui lui est agréable \Fg{} (\ibibleverse{Jn}(8:29)).
 Quand vous choisirez de faire de même,
 votre vie sera plus gratifiante et plus riche. 

Vivez pour plaire à Dieu. 

\dvrule

\dvprayer{
Père, aide nous à vivre des vies qui T'honorent.
 Puissions-nous nous consacrer à Te plaire. 
}{\NpDlNdJ}


%%%%%%%%%%%%
% 7 mai
%%%%%%%%%%%%

\jrnlday{Découvrir la volonté\\ de Dieu}

\dvquote{
Confie-toi en l'Éternel de tout ton c\oe{}ur,
 et ne t'appuie pas sur ton intelligence;
 reconnais-Le dans toutes tes voies,
 et c'est Lui qui aplanira tes sentiers.
}{\ibibleverse{Pr}(3:5-6)}

\lettrine{N}{ous existons} pour glorifier Dieu et pour faire Sa volonté.
 Mais comment savoir ce qu'Il veut que nous fassions?
 Dans ce verset, Salomon nous indique trois étapes pour découvrir
 la volonté de Dieu pour nos vies. 

Premièrement\frcolon{} \Og Confie-toi en l'Éternel de tout ton c\oe{}ur. \Fg{}
 Vous n'allez pas toujours comprendre ce que Dieu fait, ni pourquoi.
 Il vous faut d'abord mettre votre pleine et entière confiance en Lui. 

Deuxièmement\frcolon{} \Og Ne t'appuie pas sur ton intelligence. \Fg{}
 Je suis toujours stupéfait de voir toutes ces séances de stratégie
 convoquées par les conseils d'église pour essayer d'organiser
 des programmes d'évangélisation de la fa\c{c}on la plus logique
 et la plus attrayante possible.
 La volonté de Dieu n'est pas découverte dans des séances
 de planification mais dans des réunions de prière. 

Troisièmement\frcolon{} \Og Reconnais-Le dans toutes tes voies. \Fg{}
 Ne prenez jamais une décision sans avoir d'abord consulté le Seigneur. 

\dvbox{
Dieu dirige de fa\c{c}on très simple et naturelle. 
}

Bien que notre préférence serait d'entendre d'abord la volonté de Dieu
 \ocadr pour que nous puissions décider si elle nous plaît ou pas \Fg{}
 ce n'est pas la fa\c{c}on dont Dieu dirige.
 Vous n'allez généralement pas entendre un ange qui chante
 et qui vous fait signe de le suivre dans une certaine direction. 

Vivez simplement en Lui étant consacré; faites-Lui confiance
 et reconnaissez-Le quand vous ressentez une impulsion de le suivre
 dans une direction ou une autre.
 Quand vous ferez cela, alors \Og Il aplanira vos sentiers \Fg{}
 ou comme le traduisent d'autres versions \Og Il guidera vos pas. \Fg{}

\dvrule

\dvprayer{
Seigneur, nous offrons nos c\oe{}urs et nos vies
 comme des instruments par lesquels Tu peux \oe{}uvrer
 pour accomplir Ta volonté sur la terre.
}{\DlNdJnp}


%%%%%%%%%%%%
% 8 mai
%%%%%%%%%%%%

\jrnlday{Le sentier de la justice}

\dvquote{
La vie est dans le sentier de la justice,\\
 et cette voie est un sentier
 qui ne mène pas à la mort.
}{\ibibleverse{Pr}(12:28)}

\lettrine{A}{fin} que nous sachions ce que c'est qu'être juste,
 Dieu a donné à Moïse les Dix Commandements.
 Les quatre premiers commandements déclarent ce qu'il fallait faire
 pour être juste avec Dieu.
 Les six commandements suivants énumèrent ce qui est nécessaire
 pour être juste avec les hommes. 

Si l'histoire en était restée là, nous serions dans un sacré pétrin,
 parce qu'aucun de nous ne pourrait jamais être juste.
 Mais parce qu'Il savait que l'homme n'est pas capable d'arriver
 à la hauteur de ces exigences de justice, Dieu a établi un autre critère.
 Si nous mettons simplement notre confiance en Dieu,
 Il va compter cette foi comme justice. 

En quoi placez-vous votre confiance ?
 Vous mettez votre confiance en ce que le Dieu éternel,
 le Créateur de l'univers, a tant aimé le monde (et \c{c}a vous inclut)
 qu'Il a envoyé Son Fils unique mourir pour vos péchés
 et effacer votre culpabilité. 

\dvbox{
Jésus a promis que ceux qui croiraient en Lui n'allaient jamais mourir. 
}

Jésus ne promet pas que nous allons vivre pour toujours
 dans nos corps présents, mais que nous allons vivre pour toujours
 dans la présence de Dieu
 \ocadr pour ne jamais connaître la séparation d'avec Lui. 

Écrivant aux Éphésiens, Paul a déclaré\frcolon{}
 \Og Et il vous a rendus à la vie, vous qui étiez morts par vos fautes
 et par vos péchés \Fg{} (\ibibleverse{Ep}(2:1)).
 En pla\c{c}ant votre confiance en Jésus-Christ, vous pouvez être rendus
 spirituellement vivants aujourd'hui.
 Vous pouvez prendre conscience de Dieu, de Son amour, et de Ses plan
 et dessein pour votre vie. 

\dvrule

\dvprayer{
Père, nous Te remercions de la fa\c{c}on par laquelle Tu nous permets
 d'être considérés comme justes.\\
 Aide-nous, Seigneur à vivre dans cette justice,
 dans le chemin de laquelle il n'y a pas de mort. 
}{\DlNdJ}


%%%%%%%%%%%%
% 9 mai
%%%%%%%%%%%%

\jrnlday{Le mauvais chemin}

\dvquote{
\Og Telle voie paraît droite devant un homme, mais à la fin,
 c'est la voie de la mort. \Fg{}
}{\ibibleverse{Pr}(14:12)}

\punct{Faut-il des guillemets autour de cette citation
 (non rapportée dans le contexte)?}

\lettrine{A}{u bout} du compte, il n'y a que deux destinations dans la vie.
 Vous êtes, soit sur le chemin qui vous mène au ciel,
 soit sur le chemin qui vous mène à l'enfer.

Parlant de ces deux chemins, Jésus a dit\frcolon{} \punct{deux-points}
 \Og Entrez par la porte étroite car large est la porte et spacieux le chemin
 qui mènent à la perdition,
 et il y en a beaucoup qui entrent par là \Fg{}
 \punct{Point avant la référence}
 (\ibibleverse{Mt}(7:13)).

\dvbox{
Les sages marchent avec un but en tête.
}

Les sages regardent vers l'avenir et déterminent des buts pour leurs vies
 \ocadr des choses qu'ils espèrent avoir accomplies quand ils auront atteint
 la fin du chemin de leur vie terrestre.
 Ils pensent au moment futur où ils se retrouveront devant Jésus.
 Ils vivent pour mériter de s'entendre dire\frcolon{} 
 \Og Bien, bon et fidèle serviteur! \Fg{} (\ibibleverse{Mt}(25:21)).

Les insensés, par contre, errent sans but précis.
 Croyant au mensonge de Satan selon lequel
 \Og toutes les routes mènent à Dieu \Fg{},
 ils ignorent les avertissements rencontrés en chemin.
 Toutes les routes ne mènent pas au vrai Dieu vivant.
 Certaines routes mènent à la mort
 \ocadr et à la séparation d'avec l'unique vrai Dieu.

Considérez votre vie. Examinez le chemin suivi par vos pieds.
 Avez-vous choisi le chemin qui mène à Jésus?
 Et à quoi faites-vous confiance pour déterminer votre réponse?
 \typo{Majuscule en début de phrase}
 À là parole de l'homme, ou à la Parole de Dieu?

\dvrule

\dvprayer{
Père, nous demandons que Ton Saint Esprit
 nous guide sur le chemin de la vie qui mène à Ta demeure.\\
 Nous sommes si reconnaissants, Seigneur, que Ton Fils ait défriché
 un chemin pour nous \ocadr une route qui mène directement à Toi.\\
 Puissions-nous marcher dans Son chemin, dans Sa vérité et dans Sa lumière.
}{\DlNdJnp}

\suggest{ou Saint-Esprit?}


%%%%%%%%%%%%
% 10 mai
%%%%%%%%%%%%

\jrnlday{Notre forte tour}

\dvquote{
Le nom de l'Éternel est une tour forte;\\
 Le juste y court et s'y trouve hors d'atteinte.
}{\ibibleverse{Pr}(18:10)}

\lettrine{D}{ans} l'antiquité, les hommes bâtissaient de hautes tours
 le long des murailles qui entouraient leurs cités.
 Depuis ces tours, une personne pouvait voir très loin et pouvait facilement
 repérer des ennemis qui approchaient.
 Quand les combats se déclenchaient, les tours offraient
 l'avantage de la hauteur. Les lances ne pouvaient pas vous atteindre,
 mais vos lances pouvaient facilement être projetées plus bas
 vers vos attaquants.
 Pour ces raisons, les gens courraient se réfugier dans ces tours
 quand le danger approchait. 

Nous aussi, avons une tour forte \ocadr un lieu de refuge vers lequel
 nous pouvons courir quand les batailles de la vie menacent. 

\dvbox{
Notre refuge? C'est le nom du Seigneur. 
}

D'innombrables fois, quand j'ai eu le plus besoin de Lui,
 j'ai couru vers le nom de Jésus et j'ai trouvé la sécurité.
 Dans les moments de détresse, les moments de peur,
 les moments d'incertitude, les moments où je me sentais désespéré,
 désarmé et faible, j'ai couru vers cet endroit où je sais
 que je vais trouver le réconfort et la sécurité. J'ai couru à Jésus. 

Il est Jéhovah-Jireh, le Dieu qui pourvoit; Il \fixme{Majuscule à \Og il \Fg}
 a pourvu à mon besoin de salut. Il est Jéhovah-Nissi, ma bannière.
 Sa bannière au-dessus de moi, c'est l'amour. Il est Jéhovah-Shalom, \fixme{Espace en trop avant le tiret}
 ma paix. Il est Jéhovah-Tsidkenu, ma justice. Il est Jéhovah-Shammah \fixme{Espace manquant avant le tiret long}
 \ocadr où que je sois, Il est là aussi. 

Jésus est notre Sauveur, notre Rocher, notre Refuge. Il est notre Forte Tour. 

Vous sentez-vous débordés aujourd'hui? Inquiets \fixme{Majuscule à \Og inquiets \Fg}
 ou incertains? Courez à Jésus. \typo{Pas de tiret}

\dvrule

\dvprayer{
Père, nous Te remercions pour l'aide, la force, la confiance,
 que nous recevons par et dans le nom de Jésus,
 le nom au-dessus de tous les autres noms. 
}{\EsN}

\fixme{Point en trop}


%%%%%%%%%%%%
% 11 mai
%%%%%%%%%%%%

\jrnlday{L'ami parfait}

\dvquote{
L'homme qui a des amis doit se montrer aimable; et il y a un ami qui s'attache
 plus qu'un frère.
}{\ibibleverse{Pr}(18:24) \KJF}

\lettrine{N}{ous} ne sommes pas toujours faciles à aimer.
 C'est parce que nous sommes sujets à des sautes d'humeur.
 Je peux être facile à aimer à un moment donné,
 et plutôt l'opposé le moment d'après.

\dvbox{
Un bon ami vous aime quelle que soit votre humeur.
}

Il peut être difficile de trouver un tel ami. Mais en fait,
 j'ai vraiment un Ami qui m'aime indépendamment de mon humeur.
 Il connaît tous les recoins de mon caractère
 \ocadr tous les bons et tous les mauvais.
 Et pourtant, Il continue de m'aimer.

Il est Celui qui a initié notre amitié. Et Il est Celui qui l'entretient.
 Il reste fidèle dans les bons et les mauvais moments et quand les autres
 m'ont abandonné, Il reste à mes côtés. Il a promis que jamais
 Il ne me délaissera, que jamais Il ne m'abandonnera (\ibibleverse{He}(13:5)).

J'ai laissé tomber mes amis d'innombrables fois, mais Lui ne m'a jamais laissé
 tomber. Il pardonne chacune de mes offenses. Il me donne des conseils
 quand j'en ai besoin, et je n'ai encore jamais trouvé qu'Il se soit trompé.
 Ses pensées sont fixées sur moi. \fixme{Manque majuscule}
 Il ne semble jamais rechercher \grammar{er au lieu de é}
 Son propre bien-être, mais Il est toujours préoccupé du mien.
 En fait, Il m'aime tant, qu'Il a offert Sa vie pour moi.

Il l'a fait, pour vous aussi.

\dvrule

\dvprayer{
Père, nous Te remercions pour Ton Fils unique qui a offert Sa vie
 pour que nous puissions être Tes amis.\\
 Seigneur, nous prions que comme Abraham a été appelé Ton ami,
 nous puissions être aussi appelés les amis de Dieu.\\
 Nous voulons Te connaître intimement.
}{\DlNdJnp}


%%%%%%%%%%%%
% 12 mai
%%%%%%%%%%%%

\jrnlday{La peur du Seigneur}

\suggest{La crainte?}

\dvquote{
Que ton c\oe{}ur n'envie pas les pécheurs,\\
 mais que tout le jour il craigne l'Éternel.
}{\ibibleverse{Pr}(23:17)}

\lettrine{S}{atan} dépeint toujours la vie du péché
 comme excitante et agréable.
 Si vous prenez cette image pour argent comptant,
 il est facile d'envier ceux qui sont engagés
 dans les plaisirs du péché. Mais il faut regarder plus loin. 

\dvbox{
Vous devez comparer le résultat final d'une vie d'iniquité
 au résultat final d'une vie de justice. 
}

La vie peut finir par la mort et la séparation éternelle d'avec Dieu,
 ou elle peut être récompensée par la vie éternelle au ciel avec Dieu.
 Ce proverbe nous dit qu'au lieu d'envier les pécheurs,
 nous devons marcher dans la peur \suggest{ou la crainte?}
 du Seigneur tout au long de la journée.
 Certains ont une fausse idée de la peur du Seigneur.
 Ils pensent qu'il s'agit de la même peur que celle qui saisit votre c\oe{}ur
 quand vous remarquer soudain dans votre rétroviseur les éclats de lumière
 d'un gyrophare. Mais il ne s'agit pas de ce genre de peur. 

Le bon genre de peur est ce que vous ressentiriez si vous deviez donner
 un discours devant le Président de la République.
 Vous vous demanderiez\frcolon{} \punct{deux-points, majuscule}
 \Og Mon costume est-il bien repassé? \punct{majuscule}
 Mon discours est-il approprié? \Fg{}

Si nous avons ce genre de respect intimidé en paraissant devant le Président,
 à combien plus forte raison devrions nous être remplis de cette crainte
 révérencieuse en présence du Dieu qui a créé l'univers ?
 Sage est l'homme ou la femme qui a la crainte du Seigneur
 \ocadr et utilise cette peur pour vivre une vie qui Lui plaise. 

Il l'a fait, pour vous aussi.

\dvrule

\dvprayer{
Père, aide-nous à avoir assez de sagesse pour voir où la route
 que nous suivons nous conduit.\\
 Donne-nous la sagesse de nous détourner de notre péché
 et de consacrer nos vies à suivre Jésus. 
}{\EsN}

\suggest{En Son Nom, comme utilisé plus tôt?}


%%%%%%%%%%%%
% 13 mai
%%%%%%%%%%%%

\jrnlday{L'incertitude de demain}

\dvquote{
Ne te félicite pas du lendemain,\\
 car tu ne sais pas ce qu'un jour peut enfanter.
}{\ibibleverse{Pr}(27:1)}

\lettrine{N}{ous} ne savons pas grand chose sur le futur,
 mais nous savons au moins une chose\frcolon{} il est incertain. 

Le chrétien, cependant, sait quelque chose d'autre.
 Le chrétien sait que, quoi que demain amène, Dieu sera là.
 Jésus a promis\frcolon{}
 \Og Jamais je ne te délaisserai, jamais, je ne t'abandonnerai \Fg{}
 (\ibibleverse{He}(13:5)).
 Ceci signifie que si la douleur, le chagrin ou la tragédie arrivent \grammar{conjugaison arrivent}
 demain, vous serez capable de vous en sortir
 parce que le Seigneur sera avec vous. 

\dvbox[0.85\textwidth]{
La volonté de Dieu est le facteur inconnu
 de~demain. 
}

Jacques nous dit qu'il n'est pas mal en soi de faire des plans,
 mais que quand nous les faisons, nous devons les faire en tenant compte
 d'un facteur contingent.
 \Og Vous maintenant qui dites\frcolon{} Aujourd'hui ou demain nous irons
 dans telle ville, nous y passerons une année, nous y ferons des affaires
 et nous réaliserons un gain! Vous qui ne savez pas ce que votre vie
 sera demain! Vous êtes une vapeur qui paraît pour un peu de temps,
 et qui ensuite disparaît.
 Vous devriez dire au contraire\frcolon{} Si le Seigneur le veut,
 nous vivrons et nous ferons ceci ou cela \Fg{} (\ibibleverse{Jc}(4:13-15)). 

\Og Si le Seigneur le veut \Fg{}. La fa\c{c}on d'enlever l'incertitude de demain
 et d'amener la certitude, c'est de s'en remettre à Lui.
 Croyez que Dieu vous aime et qu'Il a un plan pour votre vie.
 Croyez qu'Il est avec vous indépendamment de ce qui arrive
 \ocadr et restez ouverts à l'idée d'être dirigés et guidés par Lui.

\dvrule

\dvprayer{
Père, nous Te remercions de ce que Ta main est au-dessus des circonstances
 qui entourent nos vies.\\
 Aide-nous, Seigneur, à Te prendre en considération dans tous nos plans. 
}{\DlNdJnp}


%%%%%%%%%%%%
% 14 mai
%%%%%%%%%%%%

\jrnlday{La vie dans le Fils}

\dvquote{
J'ai vu tous les ouvrages qui se font sous le soleil ;
 voici que tout est vanité et poursuite du vent.
}{\ibibleverse{Eccl}(1:14)}

\lettrine{S}{alomon} a vécu à la recherche du savoir, des plaisirs,
 de la richesse, du pouvoir, de la renommée
 \ocadr mais à la fin de sa vie, tout ce qui lui est resté
 n'était que frustration, vide et un c\oe{}ur insatisfait. 

La vie sous le soleil (séparée de Dieu) est vide.
 La vie dans le Fils\NdT{l'auteur fait un jeu de mot en anglais
 en contrastant les deux mots anglais \emph{sun} (soleil)
 et \emph{son} (fils).}, au contraire est riche et satisfaisante
 parce que ce que vous faites pour le Seigneur n'est jamais fait en vain.
 Comme c'est à l'opposé des choses que l'on fait pour soi-même
 \ocadr les ambitions, les buts et les aspirations égoïstes!
 Peu de temps après que vous aurez quitté cette terre,
 ces réussites accomplies égoïstement auront disparu et seront oubliées. 

\dvbox{
Seule la vie vécue pour Jésus amène un bénéfice durable et éternel. 
}

À la fin de sa vie, l'apôtre Paul écrivait\frcolon{} \punct{deux-points}
 \Og J'ai combattu le bon combat, j'ai achevé la course, j'ai gardé la foi.
 Désormais la couronne de justice m'est réservée ;
 le Seigneur, le juste juge, me la donnera en ce Jour là \Fg{}
 \typo{pas de tiret}
 (\ibibleverse{IITm}(4:7-8)). 

Et voici ce témoignage\frcolon{}
 \Og Dieu nous a donné la vie éternelle, et cette vie est en son Fils.
 Celui qui a le Fils a la vie \Fg{} (\ibibleverse{IJn}(5:11-12)). 

Qu'il est glorieux d'arriver à la fin de vos jours en anticipant un héritage
 non souillé et incorruptible \ocadr un héritage qui vous attend
 dans le Royaume de Dieu.
 Car pour celui qui a vécu sa vie dans le Fils, le bout du chemin
 ce n'est pas le vide, le chagrin ou les regrets. C'est juste le commencement. 

\dvrule

\dvprayer{
Père, notre coupe déborde et nous ne pouvons pas retenir nos sentiments
 de joie et de bénédiction rencontrés dans la vie dans le Fils.\\
 Merci pour Ta grâce envers nous. 
}{\DlNdJnp}


%%%%%%%%%%%%
% 15 mai
%%%%%%%%%%%%

\jrnlday{Qui sait?}

\dvquote{
Qui donc sait ce qui est bon pour l'homme pendant la vie,\\
 pendant le nombre des jours de sa vaine existence,\\
 qu'il mène comme une ombre ?
}{\ibibleverse{Eccl}(6:12)}

\lettrine{L}{a vie} est courte, la vie est incertaine et une vie vécue
 pour la chair ne satisfait pas. Cela, nous le savons.
 Mais au delà de \c{c}a, nous ne savons pas grand chose. 

Si nous avions le choix entre richesse et pauvreté,
 nous choisirions la richesse de manière écrasante.
 Cependant, \punct{virgule}
 qu'est-ce qui vaut le mieux ? \typo{tiret}
 La Bible contient beaucoup d'avertissements pour les riches.
 Nous ne savons pas comment la richesse pourrait affecter
 notre attitude par rapport à la vie et à Dieu. 

\dvbox{
Qu'est-ce qui est le meilleur pour nous?
 Nous n'en savons rien. Dieu seul le sait. 
}

Si le choix nous était donné, nous choisirions la santé
 plutôt que la maladie. Pourtant qu'est-ce qui vaut mieux?
 La maladie ne pourrait-elle pas me rapprocher de Dieu
 et m'amener à une plus riche relation avec Lui?
 Ou m'amènerait-elle à être en colère contre Dieu? 

Qu'est-ce qui vaut mieux, le succès ou l'échec?
 Encore une fois, si le choix nous était donné,
 le succès l'emporterait haut la main.
 Pourtant combien de personnes ne sont-elles pas venues à Christ
 en raison d'un échec dans leur vie?
 Parvenues au point du désespoir et de l'échec personnel,
 beaucoup de personnes sont attirées par la croix. 

Puisque nous ne pouvons pas savoir ce que le futur nous réserve,
 n'est-il pas sage de le remettre entre les mains de Celui qui Lui sait?
 Puisque nous ne savons pas ce qui est le meilleur pour nous,
 n'est-ce pas de la folie que de contester à Dieu Son choix des choses
 qu'Il laisse entrer dans nos vies? 

L'homme sage se soumet à Dieu et croit qu'Il va accomplir
 ce qui est le meilleur. 

Il l'a fait, pour vous aussi.

\dvrule

\dvprayer{
Père, faisant confiance à Ton infinie sagesse,\\
 nous pla\c{c}ons notre futur entre Tes mains,\\
 sachant que Toi seul sait ce que demain nous réserve. 
}{\DlNdJnp}


%%%%%%%%%%%%
% 16 mai
%%%%%%%%%%%%

\jrnlday{Semez}

\dvquote{
Qui observe le vent ne sèmera point,\\
 qui fixe les regards sur les nuages ne moissonnera pas.
}{\ibibleverse{Eccl}(11:4)}

\lettrine{T}{out} ce que nous faisons dans la vie
 comporte des risques et des difficultés.
 La plupart du temps, nous ne laissons pas ces risques potentiels
 nous empêcher de réaliser nos buts.
 Nous voyons ces risques comme des défis et nous continuons d'avancer.
 Sinon, nous limitons ce que nous pouvons accomplir pendant notre vie. 

Salomon évoque ceux qui laissent la présence du vent les empêcher
 de semer et la possibilité de pluie les empêcher de récolter.
 Si l'hésitation appréhensive peut vous empêcher de récolter
 une moisson dans le domaine physique, à combien plus forte raison
 cela est vrai dans le domaine spirituel! 

Quand elle est semée, la Parole de Dieu tombe dans différents types de sols.
 Tous ne sont pas réceptifs.
 Quelquefois, nous regardons certaines personnes et nous concluons
 qu'elles ont tellement dépassé les limites, que partager l'évangile \suggest{Évangile}
 avec elles ne servirait à rien. Mais c'est faux!
 Ne pas semer la Parole de Dieu pour des raisons réelles ou imaginées,
 c'est désobéir au clair commandement de Jésus de porter Son évangile \suggest{Évangile}
 partout dans le monde. 

Benjamin Franklin a déclaré\frcolon{} \punct{deux-points, majuscule}
 \Og Un homme qui est doué pour trouver des excuses est rarement doué
 pour autre chose. \Fg{} Il n'y a pas d'excuses à la désobéissance. 

\dvbox{
Nous sommes appelés à semer la semence dans des endroits improbables
 en laissant à Dieu le soin de s'occuper des résultats.
 Nous ne sommes pas appelés à juger \emph{a priori} de la qualité du sol. 
}

Le psalmiste a écrit\frcolon{} \punct{deux-points}
 \Og Celui qui s'en va en pleurant, quand il porte la semence à répandre,
 s'en revient avec des cris de triomphe, quand il porte ses gerbes \Fg{} \punct{Point en trop}
 (\ibibleverse{Ps}(126:6)). Une moisson attend. Ignorez le vent et la pluie,
 et la logique qui vous mettrez sur la touche.
 Semez les semences confiées à votre bon soin.

\dvrule

\dvprayer{
Père, aide-nous à être fidèle pour implanter Ta Parole
 et Ton amour dans la vie de ceux qui nous entourent. 
}{\DlNdJ}


%%%%%%%%%%%%
% 17 mai
%%%%%%%%%%%%

\jrnlday{Sa bannière d'amour}

\dvquote{
Il m'a introduite dans la maison du vin;\\
 et la bannière qu'Il déploie sur moi, c'est l'amour.
}{\ibibleverse{Ct}(2:4)}

\lettrine{Q}{uand} nous faisons la cour à quelqu'un,
 nous nous effor\c{c}ons généralement de dissimuler la vérité sur nous-mêmes,
 car nous avons peur que si l'autre connaissait la vérité,
 l'autre cesserait de nous aimer.
 Nous voulons faire croire que nous sommes toujours gentils
 et que nous ne nous mettons jamais en colère.
 Puis nous nous marions et la vérité arrive comme un sacré choc. 

C'est l'une des choses merveilleuses concernant Jésus.
 Il sait tout ce qu'il y a à savoir sur vous
 \ocadr même des choses sur vous-mêmes que vous ne connaissez pas.
 Il voit vos faiblesses et vos défauts, vous connaît de l'avant,
 de l'arrière, de l'intérieur, de l'extérieur, à l'endroit,
 à l'envers et Il vous aime quand même.
 Il vous a invité dans la salle du banquet et la bannière
 qu'Il déploie sur vous, c'est l'amour.

Bien des fois, l'amour de Dieu me visite au moment précis
 où je viens de me conduire de la pire des fa\c{c}ons.
 Quand j'ai été méchant, mauvais, complètement indigne,
 c'est le moment où Dieu cherche à me montrer simplement
 combien Son amour envers moi est grand et inconditionnel.
 Il agit ainsi pour que je puisse rester assuré que Son amour
 ne varie pas de jour en jour. 

Quelle est cette bannière?
 C'est Dieu qui déclare à la face du monde\frcolon{} \punct{deux-points}
 \Og Voici la personne que J'aime. \Fg{}

\dvbox{
Dans toute votre vie vous n'avez jamais fait l'expérience
 d'un amour semblable à l'amour que Dieu vous porte. 
}

\suggest{virgule après \Og vie \Fg{} }

L'amour de Dieu ne cherche que le meilleur pour vous.
 Son amour est assez pur pour surmonter vos défaillances
 et assez fort pour endurer vos faiblesses.
 L'amour de Dieu est infini. 

\dvrule

\dvprayer{
Père, nous te remercions pour Ton amour inconditionnel
 que nous avons découvert et auquel nous faisons maintenant confiance.\\
 Nous prions pour ceux qui ne se sont pas encore donnés à Toi.\\
 Puissent-ils ce jour en venir à connaître Ton amour
 qui surpasse toute intelligence humaine. 
}{\DlNdJ}


%%%%%%%%%%%%
% 18 mai
%%%%%%%%%%%%

\jrnlday{Une invitation}

\dvquote{
Viens, mon bien-aimé\dots{}\\
 Au petit matin nous irons aux vignobles,\\
 voir si la vigne bourgeonne,
 si la fleur s'ouvre,\\
 si les grenadiers fleurissent.\\
 Là, je te donnerai ma tendresse.
}{\ibibleverse{Ct}(7:12-13)}

\lettrine{D}{ésirant} se retrouver dans l'intimité avec lui,
 l'épouse de Salomon adresse une invitation à son bien-aimé.
 Elle lui demande de venir avec elle examiner les fruits dans le vignoble.

Avez-vous jamais invité le Seigneur à inspecter votre vie de cette fa\c{c}on?
 S'il venait examiner votre vie, verrait-Il que vous portez
 le fruit de l'Esprit? S'il est présent dans votre vie,
 le fruit de l'Esprit va se manifester par la patience, la bonté,
 la bienveillance, l'endurance et la douceur.

\dvbox{
Invitez le Seigneur à inspecter votre vie.
}

Quelquefois quand nous invitons le Seigneur à inspecter le jardin de nos vies,
 nous réalisons que nous avons été négligents.
 Nous avons laissé l'agitation et les soucis du monde nous empêcher
 d'entretenir le jardin comme nous le devrions.
 Des ronces ont poussé et étouffé une part de la douceur et de la beauté
 qui devraient s'y trouver. Les fruits ne se développent pas.

C'est alors que nous réalisons combien nous avons besoin du Seigneur.
 Nous avons besoin qu'Il nous sonde, qu'Il connaisse nos c\oe{}urs,
 qu'Il éprouve nos pensées.

Invitez le Seigneur à examiner votre vie. Asseyez-vous à Ses pieds
 et épanchez votre c\oe{}ur devant Lui.
 Recevez l'amour qu'Il donne en retour. Ne négligez pas Celui qui vous aime.
 Le temps que vous passez avec Dieu est plus important
 que tout travail que vous pourriez jamais faire pour Lui.

\dvrule

\dvprayer{
Seigneur, viens dans Ton jardin examiner le fruit de nos vies.\\
 Puisses-Tu être satisfait de ce que Tu y trouves.\\
 Seigneur nous voulons passer plus de temps avec Toi à partager l'amour
 ensemble dans une douce communion.
}{\DlNdJnp}


%%%%%%%%%%%%
% 19 mai
%%%%%%%%%%%%

\jrnlday{Que Ton règne vienne}

\suggest{Que Ton Règne Vienne}

\dvquote{
Car un enfant nous est né, un fils nous est donné,\\
 et la souveraineté reposera sur son épaule ;\\
 On l'appellera Admirable, Conseiller, Dieu puissant,
 Père éternel, Prince de la paix.\\
 Renforcer la souveraineté et donner une paix sans fin
 au trône de David et à son royaume, l'affermir et le soutenir
 par le droit et par la justice dès maintenant et à toujours;\\
 Voilà ce que fera le zèle de l'Éternel des armées.
}{\ibibleverse{Is}(9:5-6)}

\lettrine{E}{st-il} surprenant que nous soyons impatients
 de voir l'arrivée du royaume de Dieu? \\[1ex]
Le royaume de l'homme est rempli de guerre, de douleur, de souffrance,
 de chagrin \ocadr tous résultats du rejet par l'homme de l'Amour de Dieu. 

\dvbox{
Quand Jésus régnera, le monde sera glorieux. 
}

Aujourd'hui, le monde est gouverné par Satan et ceux qu'il inspire
 dans la rébellion contre Dieu, mais un jour, quand le monde sera gouverné
 par Celui qui s'appelle \Og Admirable, Conseiller, Dieu puissant,
 Père éternel, Prince de la paix \Fg{}, \suggest{virgule}
 nous ferons l'expérience de quelque chose complètement différent.
 Il y aura une telle paix et une telle joie sur la terre (\ibibleverse{Is}(2:4))
 que même le monde animal ne sera plus en proie à la sauvagerie
 (\ibibleverse{Is}(11:6-9)).
 La mort cessera (\ibibleverse{Is}(25:8))
 et il n'y aura plus d'infirmités physiques (\ibibleverse{Is}(29:18)). 

Tout cela demande l'arrivée du royaume de Dieu.
 Mais en réalité, le royaume de Dieu existe partout où Dieu règne.
 Si Dieu dirige ma vie, je suis dans le royaume de Dieu.
 Bien que je vive encore dans ce monde, j'ai déjà commencé à faire
 l'expérience du royaume de Dieu. Je suis réconforté par Sa paix,
 rassuré par Son amour et submergé par la joie de Son salut. 

Puisse-t-Il venir bientôt
 \ocadr et puissions-nous faire Sa volonté en l'attendant. 

\dvrule

\dvprayer{
Père, nous rêvons du jour où Jésus règnera sur la terre.\\
 Nous te remercions pour l'espoir que nous avons en l'attendant. 
}{\Amen}


%%%%%%%%%%%%
% 20 mai
%%%%%%%%%%%%

\jrnlday{Des ambitions diaboliques}

\dvquote{
Quoi donc ! Tu es tombé du ciel, Astre brillant, fils de l'aurore !\\
 \dots{} Tu disais en ton c\oe{}ur\frcolon{} Je monterai au ciel, J'élèverai mon trône
 au-dessus des étoiles de Dieu\dots{}\\
 Je serai semblable au Très-Haut.\\
 Mais tu as été précipité dans le séjour des morts\dots{}
}{\ibibleverse{Is}(14:12-15)}

\lettrine{N}{ous} appartenons tous à l'une de deux catégories.
 Soit nous essayons d'être comme Dieu pour Le\typo{Le} glorifier,
 soit nous essayons d'être Dieu pour être glorifiés.
 Satan voulait la louange et l'adoration
 \ocadr et son ambition l'a fait tomber.
 Tous ceux qui cherchent à prendre la gloire de Dieu seront,
 comme Satan, humiliés. 

\dvbox{
Je n'ai aucun désir d'être Dieu, mais je désire vraiment être comme Dieu. 
}

Je veux que ma vie reflète Dieu. J'aspire à être rendu conforme
 à Son image par Son Esprit \ocadr non pas pour recevoir moi-même la gloire,
 mais pour qu'en voyant l'amour que Dieu manifeste à travers moi,
 les autres Le glorifient.
 Mon désir, c'est de vivre la vie décrite par Jésus
 dans \ibibleverse{Mt}(5:16)\frcolon{}
 \Og Que votre lumière brille ainsi devant les hommes,
 afin qu'ils voient vos \oe{}uvres bonnes,
 et glorifient votre Père qui est dans les cieux. \Fg{}

Il n'y a qu'un seul Dieu. L'adoration appartient à Lui seul.
 Et, seule, \suggest{pas besoin de virgules}
 une créature insensée essaierait de détrôner Dieu ou de voler Sa gloire.
 Quant à moi, il me suffit d'aimer et servir le Dieu vivant et véritable,
 le Créateur des cieux et de la terre. 

\dvrule

\dvprayer{
Père, nous te remercions de nous avoir appelés et choisis.\\
 Notre désir, nous Tes enfants, est de Te ressembler dans nos attitudes,
 nos actions, nos pensées et nos actes.\\
 Puisse Ton Saint-Esprit continuer à nous fa\c{c}onner. 
}{\DlNdJ}


%%%%%%%%%%%%
% 21 mai
%%%%%%%%%%%%

\jrnlday{Dieu frappe pour guérir}

\dvquote{
Ainsi l'Éternel frappera les Égyptiens, Il frappera, mais guérira,
 et ils se convertiront à l'Éternel.\\
 Il se laissera fléchir et les guérira.
}{\ibibleverse{Is}(19:22)}

\lettrine{C}{ertains} d'entre vous se trouvent en ce moment
 en pleine tourmente.
 Comme dans le cas de l'Égypte, vos problèmes semblent aller
 en s'aggravant ensemble, et vous avez peur de ce qui pourrait
 bien encore vous arriver. 

Certains autres traversent une guerre civile
 \ocadr la guerre entre l'esprit et la chair.
 Et c'est la chair qui gagne. Vous vous retrouvez à faire des choses
 pour lesquelles vous vous détestez, mais vous n'avez pas la force
 de résister. Vous êtes désespérés. Vous avez le sentiment
 d'avoir été frappés par Dieu. 

\dvbox{
Dieu frappe toujours pour guérir \ocadr jamais pour détruire.
}

\punct{Point manquant}

Dieu vous voit faire des choses qui vous font du tort et du mal.
 Et comme un bon Père qui aime, Il vous châtie.
 Il le fait parce que vous êtes à Lui, qu'Il vous aime
 et qu'Il veut que vous soyez guéris.
 Il veut vous affranchir de ces choses qui sont en train de vous détruire.
 Si vous ne répondez pas au châtiment qu'Il a déjà infligé,
 alors Il va continuer de vous châtier
 \ocadr et peut-être de fa\c{c}on encore plus douloureuse. 

Si votre vie n'est aujourd'hui qu'un vaste chaos et que vous avez le sentiment
 d'être sous le coup du châtiment de Dieu, vous pouvez entamer le processus
 de guérison tout de suite en vous repentant et en retournant à Lui.
 Invoquez Son nom et Il va commencer à vous guérir des calamités
 que vous avez amenées sur vous. 

\dvrule

\dvprayer{
Père, nous te remercions parce que lorsque nous nous égarons
 ou nous nous laissons prendre par des choses destructrices,\\
 Tu ne nous abandonne pas dans notre malheur.\\
 Par amour, Tu nous châties afin de nous guérir.\\
 Aide ceux qui luttent aujourd'hui. 
}{\DlNdJ}

\grammar{châties}


%%%%%%%%%%%%
% 22 mai
%%%%%%%%%%%%

\jrnlday{Où aller\\ quand on est inquiet}

\dvquote{
Lorsque le roi Ézéchias eut entendu cela,
 il déchira ses vêtements, se couvrit d’un sac,
 et se rendit dans la Maison de l’Éternel.
}{\ibibleverse{Is}(37:1)}

\lettrine{L}{orsque} la puissante armée assyrienne a menacé d'assiéger
 Jérusalem jusqu'à ce que ses habitants meurent de faim,
 Ézéchias a répondu à la crise en se rendant aussitôt
 dans la maison de Dieu. 

\dvbox{
Quand vous devez faire le point sur votre vie,
 il n'y a pas de meilleur endroit où aller que la maison de Dieu. 
}

Asaph, le psalmiste, a écrit\frcolon{} \punct{deux-points}
 \Og Quant à moi, pour un peu mes pieds allaient fléchir;
 il s’en est fallu d’un rien que mes pas ne glissent,
 car je jalousais les insensés, en voyant la prospérité des méchants\dots{}
 J’ai donc réfléchi pour comprendre cela; Ce fut pénible à mes yeux,
 jusqu’à ce que j’arrive aux sanctuaires de Dieu;
 alors j’ai compris le sort final des méchants \Fg{} (\ibibleverse{Ps}(73:)).
 Se trouver en présence de Dieu, dans la maison de Dieu
 a donné à Asaph une perspective éternelle. 

Une transformation extraordinaire se produit quand nous considérons
 nos problèmes dans la perspective de Dieu.
 Des difficultés qui nous semblent immenses et sans espoir
 dans une perspective humaine vont soudain sembler réduites à néant
 \ocadr parce que nous savons que le Dieu qui régit l'univers
 peut s'en occuper. 

Le Seigneur a promis d'aider ceux qui invoquent Son nom.
 \Og Invoque-moi au jour de la détresse; Je te délivrerai,
 et tu me glorifieras \Fg{} (\ibibleverse{Ps}(50:15)).
 \typo{Point après citation} 

\dvrule

\dvprayer{
Corrige notre vision, Seigneur.\\
 Donne-nous une perspective éternelle
 pour que nous puissions trouver l'équilibre dans nos vies. 
}{\DlNdJ}


%%%%%%%%%%%%
% 23 mai
%%%%%%%%%%%%

\jrnlday{La paix comme un fleuve}

\dvquote{
Oh! si tu étais attentif à mes commandements!\\
 Ta paix serait comme un fleuve et ta justice comme les flots de la mer.
}{\ibibleverse{Is}(48:18)}

\typo{Guillemet en trop}

\lettrine{I}{sraël} avait cessé de tenir compte de Dieu.
 Les gens s'étaient détournés de Ses commandements
 et ne voulaient plus écouter Sa voix; néanmoins, \typo{néanmoins}
 ils prétendaient toujours être Son peuple
 et ils juraient toujours par Son nom. 

Dieu savait qu'ils avaient choisi un chemin
 qui allait les mener à la souffrance.
 Il les avait avertis et avait plaidé avec eux
 par l'intermédiaire de Ses prophètes.
 Cependant, ils continuaient à L'ignorer et à désobéir
 à Ses commandements. En conséquence,
 leurs vies étaient remplies de malheur, de douleur,
 de souffrance et de calamités.
 Dieu voyait leur souffrances et disait\frcolon{} \punct{deux-points}
 \Og Si seulement vous aviez écouté, vous auriez pu avoir la paix
 comme un fleuve. \Fg{} \punct{Point dans les guillemets}
 Mais au lieu de paix, ils n'avaient que tumulte,
 constante agitation et dévastation. 

\dvbox[0.93\textwidth]{
Dieu veut que votre vie déborde de joie et de paix. 
}

En raison de leur grand amour pour eux,
 les parents vont essayer d'empêcher leurs enfants de faire des erreurs.
 Nous souhaitons que nos enfants aient de bonnes vies,
 des vies remplies de joie.
 Nous souhaitons qu'ils \typo{qu'ils}
 aient des vies paisibles. 

Dieu est notre parent. Il a les mêmes désirs pour nous \ocadr pour vous.
 Parce qu'Il vous aime, Il veut que vous ayez une bonne vie,
 une vie de bénédiction et de satisfaction. 

Aussi Dieu vous rappelle aujourd'hui\frcolon{} \punct{deux-points}
 \Og Tiens compte de mes commandements; écoute Ma voix. \Fg{}

\dvrule

\dvprayer{
Père, comme nous te sommes reconnaissants de ce que Tu nous aimes
 d'un amour obstiné qui refuse d'abandonner.\\
 Enseigne-nous à écouter Ta voix et à prêter l'oreille à Tes commandements,
 afin que nous puissions marcher dans le chemin de la paix et de la justice
 jusqu'à trouver la paix comme un fleuve. 
}{\DlNdJ}

\grammar{Tu nous aimes}


%%%%%%%%%%%%
% 24 mai
%%%%%%%%%%%%

\jrnlday{Quand Dieu dit\frcolon{} \Og Non \Fg{}}

\suggest{Pas de guillemets pour le titre?}

\dvquote{
Car mes pensées ne sont pas vos pensées, et vos voies ne sont pas mes voies,
 \ocadr Oracle de l'Éternel.\\
 Autant les cieux sont élevés au-dessus de la terre,
 autant mes voies sont élevées au-dessus de vos voies
 et mes pensées au-dessus de vos pensées.
}{\ibibleverse{Is}(55:8-9)}

\lettrine{E}{st-ce} vraiment de l'amour que de donner à vos enfants
 tout ce qu'ils veulent?
 \Og Papa, je veux manger toute une boîte de sucettes.
 Si tu m'aimais vraiment, tu me les donnerais. \Fg{}
 Mais justement, parce que vous les aimez et que vous ne voulez pas
 qu'ils fassent pourrir et tomber leurs petites quenottes,
 vous limitez le nombre de sucettes.
 Les enfants ne comprennent pas le rapport entre nutrition et dents cariées,
 aussi auront-ils peut-être le sentiment que vous ne les aimez pas
 ou que vous êtes méchants. Mais c'est votre amour qui vous conduit à dire
 \Og non \Fg{} même si cela peut être décevant pour eux.
 Maintenant si vous multipliez ceci beaucoup, beaucoup de fois,
 vous arrivez aux conditions qui existent entre l'homme et Dieu. 

\dvbox{
Dieu a l'avantage de connaître les choses à l'avance. 
}

Un \Og non \Fg{} de la part de Dieu n'indique pas un \typo{un}
 manque d'intérêt ou d'amour.
 Quelquefois, Il dit \Og non \Fg{} pour nous protéger.
 Quelquefois, Il dit \Og non \Fg{} ou nous retire quelque chose
 afin de nous apprendre à Lui faire confiance
 et à dépendre complètement de Lui. 

Dieu connaît le futur et connaît les conséquences de chaque action.
 Ce qui peut me sembler comme une bénédiction formidable, peut,
 en réalité, se révéler être une malédiction au bout du compte.
 Et ce qui me paraît comme une malédiction peut se révéler
 être une formidable bénédiction. 

Nous nous préoccupons du confort présent, mais Dieu se préoccupe
 de notre bien-être éternel.
 Souvenez-vous de ceci la prochaine fois qu'Il dira \Og non. \Fg{}

\dvrule

\dvprayer{
Père, pardonne-nous pour toutes les fois où nous t'avons défié
 et avons mis Ton amour en doute.\\
 Aide-nous, Seigneur à Te confier les circonstances de nos vies. 
}{\DlNdJ}


%%%%%%%%%%%%
% 25 mai
%%%%%%%%%%%%

\jrnlday{N'ayez pas peur !}

\dvquote{
Je mettrai la louange sur les lèvres.\\
 Paix, paix à celui qui est loin et à celui qui est près !  dit l'Éternel.\\
 Je les guérirai. Mais les méchants sont comme la mer
 agitée qui ne peut se calmer, et dont les eaux agitent
 la vase et le limon.
}{\ibibleverse{Is}(57:19-20)}

\lettrine{P}{ouvez-vous} vous imaginer Dieu en train de faire les cent pas,
 inquiet et stressé au sujet d'une situation donnée? Ça n'arrive jamais. 

Il a inspiré le prophète Ésaïe à écrire\frcolon{} \punct{deux-points}
 \Og Son c\oe{}ur est ferme. Toi, Seigneur, Tu le gardes en paix,
 car il Te fait confiance \Fg{}
 (\ibibleverse{Is}(26:3) \BFC) 

\dvbox{
Il est un Dieu de parfaite paix; et Il désire la même paix pour ses enfants. 
}

Et vers la fin de Son ministère terrestre, Jésus a promis\frcolon{}
 \Og Je vous laisse la paix, je vous donne Ma paix\dots{}
 Que votre c\oe{}ur ne se trouble pas et ne s'alarme pas \Fg{}
 (\ibibleverse{Jn}(14:27)). 

Paul a dit que la paix de Dieu est une paix qui dépasse l'entendement humain
 (\ibibleverse{Ph}(4:7)).
 Dans un monde plein de tumulte et de pressions formidables,
 comme il est merveilleux de faire l'expérience d'un tel réconfort! 

Satan essaye souvent de m'éloigner de la paix de Dieu en murmurant\frcolon{}
 \Og Mais que se passera-t-il si\dots{}? \Fg{} \punct{Point en trop}
 Si vous écoutez les défis de Satan, vous allez commencer
 à perdre la paix de Dieu. Vous commencez à vous demander\frcolon{}
 \Og Comment vais-je pouvoir régler mon problème? \Fg{} \punct{Point en trop}

\Og Ne vous inquiétez pas \Fg{}, \punct{virgule}
 a dit Jésus.
 \Og Fixes vos \typo{pas de tiret}
 pensées sur Dieu \Fg{}, punct{virgule}
 a dit Ésaïe.
 Rappelez-vous la sagesse de ces paroles et rappelez-vous que
 quand nous n'avons pas de réponses, Dieu sait tout.
 Faites-Lui confiance et recevez la paix qu'Il offre.

\dvrule

\dvprayer{
Père, nous te remercions pour le don de la paix,
 et nous offrons nos vies pour que Tu diriges et que Tu règnes
 dans nos c\oe{}urs.\\
 Apprends-nous à garder nos c\oe{}urs et nos pensées
 fixés sur Jésus-Christ. 
}{\DlPNdJ}


%%%%%%%%%%%%
% 26 mai
%%%%%%%%%%%%

\jrnlday{Dieu vous a établis}

\suggest{Majuscule à établis?}

\dvquote{
La parole de l'Éternel me fut adressée en ces mots\frcolon{}\\
 \Og Avant que Je ne te forme dans le ventre de ta mère,\\
 Je te connaissais, et avant que tu ne sortes de son sein,\\
 Je t'avais consacré;
 Je t'avais établi prophète pour les nations. \Fg{}
}{\ibibleverse{Jr}(1:4-5)}

\lettrine{L}{a vie} et le ministère de Jérémie ont commencé
 dans les pensées de Dieu avant même que Jérémie ne naisse.
 Il en est de même pour chacun de nous. Avant que nous ne soyons con\c{c}us,
 Dieu nous connaissait et Il a préparé un plan parfait pour chacun de nous
 \ocadr un dessein que nous devons remplir pour Sa gloire. 

En prenant de l'âge, nous pouvons regarder en arrière et voir
 comment Dieu nous a préparés pour le travail qu'Il voudrait nous voir faire.
 Toutefois, nous conservons toujours notre liberté de choix que Dieu
 ne va jamais violer. Aussi ne sommes nous pas tous en train de réaliser
 le but de Dieu pour nos vies. Beaucoup ont rejeté la volonté de Dieu
 pour leurs vies pour suivre leurs propres désirs. 

\dvbox{
Dieu confie à chacun de vous une \oe{}uvre à accomplir pour Sa gloire. 
}

Les Écritures nous disent que \Og le \grammar{Pas besoin de majuscule}
 Seigneur\dots{} ne veut pas qu'aucun périsse, mais Il veut que tous arrivent
 à la repentance \Fg{} (\ibibleverse{IIP}(3:9)), cependant tout le monde
 n'y arrive pas. C'est la volonté de Dieu, mais beaucoup périssent
 parce qu'ils la rejettent. Aussi, bien que Dieu ait établi et mis à part
 une personne, cette personne doit se soumettre pour faire cette volonté
 de Dieu et accomplir Son plan. 

Le Seigneur a une vocation pour chacun de nous que nous devons accomplir
 pour Lui. La force de Dieu vous est suffisante pour accomplir ce plan,
 alors pourquoi ne pas vous soumettre à Sa volonté? 

\dvrule

\dvprayer{
Père, aide-nous à être fidèles à l'appel que Tu as mis sur nos vies.\\
 Aide-nous à nous donner à Toi pour être utilisés comme Tu le désires.\\
 Puissions-nous contribuer à ce que Ta volonté soit faite sur cette terre,
 et puissions-nous amener l'amour et la vérité à un monde
 qui en un a si grand besoin. 
}{\DlNdJ}


%%%%%%%%%%%%
% 27 mai
%%%%%%%%%%%%

\jrnlday{Ne pas faire semblant}

\dvquote{
Pourtant malgré tout cela, la perfide Juda, sa s\oe{}ur,\\
 n'est pas revenue vers moi de tout son c\oe{}ur;\\
 c'était faux, \ocadr oracle de l'Éternel.
}{\ibibleverse{Jr}(3:10)}

\lettrine{J}{uda} fut témoin de la destruction du royaume du nord, Israël,
 quand ses habitants s'étaient détournés de Dieu pour s'adonner
 à l'idolâtrie. Bien que le Roi Josias ait initié une réforme spirituelle,
 elle ne s'est pas confirmée par une transformation complète des âmes.
 Bien qu'ils soient devenus religieux extérieurement,
 intérieurement leurs c\oe{}urs n'avaient pas \typo{« pas » manquant}
 été touchés. 

Aujourd'hui, il se peut que beaucoup de gens aillent à l'église,
 mais seulement pour des occasions spéciales ou quand c'est pratique pour eux.
 D'autres fréquentent l'église fidèlement \ocadr par habitude.
 Mais alors même qu'ils assistent au culte, leurs pensées sont tournées
 vers le terrain de foot ou bien ils se demandent où ils aimeraient
 aller déjeuner. Bien que leur corps soient à l'église,
 leur c\oe{}ur est quelque part ailleurs. 

\dvbox{
Beaucoup de gens se contentent d'une relation sans passion avec Dieu. 
}

Jésus a dit aux gens de l'église d'Éphèse qu'ils avaient perdu
 leur premier amour. Il a dit à l'église de Laodicée\frcolon{} \punct{deux-points, guillemets}
 \Og Ainsi, parce que tu es tiède et que tu n'es ni froid ni bouillant,
 je vais te vomir de ma bouche \Fg{} \punct{Pas de point, guillemets}
 (\ibibleverse{Ap}(3:16)).
 Si vous deviez donner une note à votre relation avec Dieu,
 la jugeriez-vous bouillante, froide ou tiède?
 Avez-vous toujours la même ferveur que vous aviez autrefois,
 ou bien n'y a-t-il plus d'émotion et fonctionnez-vous maintenant
 comme par devoir ou par habitude? Votre louange est-elle authentique,
 est-elle une adoration vraiment sincère ou faites-vous simplement semblant? 

Si le Saint-Esprit vous a montré un domaine où vous faites semblant,
 un domaine où vous avez permis que votre c\oe{}ur soit partagé,
 repentez-vous et renouvelez votre engagement. Dieu mérite une véritable
 adoration de votre part. Il mérite votre c\oe{}ur tout entier. 

\dvrule

\dvprayer{
Père, donne-nous un c\oe{}ur pur
 \ocadr un c\oe{}ur qui Te soit complètement consacré.\\
 Ramène-nous à un endroit de bénédiction,\\
 et à un endroit où nous pouvons être une bénédiction pour Toi. 
}{\DlNdJ}


%%%%%%%%%%%%
% 28 mai
%%%%%%%%%%%%

\jrnlday{Le chemin d'autrefois}

\dvquote{
Voici ce que le Seigneur dit\frcolon{}\\
 Arrêtez-vous sur la route que vous avez prise et réfléchissez.\\
 Renseignez-vous sur les chemins d'autrefois.\\
 Cherchez le bon chemin et suivez-le.\\
 Alors vous trouverez le repos pour vous-mêmes.\\
 Mais ils ont répondu\frcolon{}
 \Og Nous ne le suivrons pas. \Fg{}
}{\ibibleverse{Jr}(6:16) \PDV}

\lettrine{I}{sraël} était dans un état désastreux.
 Ses prophètes annon\c{c}aient des mensonges, disant au peuple\frcolon{} \punct{deux-points}
 \Og Paix, paix \Fg{} alors qu'en fait, la guerre et la destruction arrivaient.
 Israël refusait dorénavant de reconnaître Dieu.
 À Sa place, les gens adoraient les dieux du matérialisme, des plaisirs
 et de l'éducation. La convoitise régnait.
 Même les prêtres étaient corrompus.
 Les fondements de la société s'étaient désagrégés. 

Voyant leur futur, Dieu les avertit\frcolon{}
 \Og Vous allez droit à la destruction.
 Arrêtez-vous un instant pour voir où ce chemin vous conduit. \Fg{}
 \punct{Point avant guillemet fermant} 

Puis Dieu leur conseilla de
 \Og se renseigner sur les chemins d'autrefois. \Fg{}
 \punct{Point avant guillemet fermant}
 Qu'étaient ces chemins d'autrefois? La foi en Dieu et la foi
 en l'infaillibilité de la Parole de Dieu. 

\dvbox{
Le \Og chemin d'autrefois \Fg{} est un chemin de dépendance totale
 vis-à-vis de Dieu. 
}

Le chemin de Dieu est le seul chemin qui offre le vrai repos.
 Quand vous faites complètement confiance à Dieu,
 que vous remettez toutes choses entre Ses mains,
 vous trouver le repos auquel votre âme aspire. 

Peut-être avez-vous été happés par l'agitation de ce monde
 et vous vous retrouvez comme sur un de ces tapis roulants d'exercice
 \ocadr marchant sans arrêt mais faisant toujours du surplace.
 Les pressions de la vie sont telles que vous êtes remplis de soucis
 et d'inquiétudes. Regardez le chemin qui est sous vos pieds.
 Revenez au chemin d'autrefois. C'est aussi simple que de se mettre
 à genoux devant Dieu. Demandez-Lui qu'Il vous pardonne de vous
 être égarés et qu'Il vous ramène à la dépendance et à la confiance. 

\typo{Dans la prière: Ramène-nous}

\dvrule

\dvprayer{
Père, pardonne-nous nos errements.\\
 Nous te demandons de nous ramener
 à cette complète confiance en Toi.\\
 Ramène-nous sur le vieux chemin de la foi. 
}{\Amen}


%%%%%%%%%%%%
% 29 mai
%%%%%%%%%%%%

\jrnlday{Le potier habile}

\dvquote{
Je descendis dans la maison du potier,\\
 Et voici qu’il faisait un ouvrage sur le tour.\\
 Le vase qu’il faisait fut manqué,\\
 Comme il arrive avec l’argile dans la main du potier,\\
 il en refit un autre vase, tel qu’il trouva bon de le faire.\\
 Et la parole de l’Éternel me fut adressée, en ces mots\frcolon{}\\
 Ne puis-je pas agir envers vous comme ce potier,
 maison d’Israël?
}{\ibibleverse{Jr}(18:3-6)}

\lettrine{L}{'argile} est un des matériaux les plus communs sur la terre.
 Dans sa forme brute, elle n'a que peu de valeur.
 Son potentiel est entre les mains du potier.
 S'il est habile, il peut prendre cette motte d'argile et la fa\c{c}onner
 en un beau et luxueux récipient valant des milliers d'euros.
 Tout ce que l'argile doit faire pour atteindre son plein potentiel,
 c'est de se laisser complètement faire par le toucher du potier. 

\dvbox{
Si vous vous soumettez à Lui, vous allez progressivement voir apparaître
 la forme que Dieu fa\c{c}onne en vous. 
}

Pour commencer, le potier pétrit l'argile pour enlever tous les grumeaux
 et pour la rendre élastique afin qu'elle se conforme à son toucher.
 Quelquefois quand Dieu commence Son \oe{}uvre dans nos vies,
 nous devenons impatients. Nous voulons voir des changements immédiats.
 Mais si l'on ne prend pas le temps de préparer l'argile convenablement,
 elle ne pourra jamais être fa\c{c}onnée en un récipient de valeur. 

Dieu a déjà en tête ce qu'Il veut faire de la motte d'argile que vous êtes.
 Restez sur le tour du potier. Cédez à la pression de ses doigts.
 Et regardez la beauté qu'Il crée en vous. 

\dvrule

\dvprayer{
Père, nous voulons être des vases de gloire qui Te plaisent.\\
 Pardonne-nous pour notre obstination et pour notre résistance
 à la pression de tes doigts.\\
 Puissions-nous nous abandonner complètement à Toi. 
}{\NpDlNdJ}


%%%%%%%%%%%%
% 30 mai
%%%%%%%%%%%%

\jrnlday{Ce que Dieu pense de vous}

\mainthemeindex{Dieu!pensees@pensées de \sim}
\index{pensees@pensées de Dieu|see{Dieu}}
\themeindex{vie!\sim~chrétienne}
\themeindex{obeissance@obéissance}
\themeindex{chair}
\themeindex{tentation}
\themeindex{Dieu!colere@colère de \sim}
\themeindex{peche@péché}
\themeindex{paix}
\themeindex{malheur}
\themeindex{Dieu!plan de \sim}
\themeindex{Dieu!fidelite@fidélité de \sim}

\dvquote{
Je connais, moi, les desseins que je forme à votre sujet,
 \ocadr Oracle de l’Éternel, desseins de paix et non de malheur,\\
 afin de vous donner un avenir fait d’espérance.
}{\ibibleverse{Jr}(29:11)}

\punct{Guillemet fermant sans guillemet ouvrant} 

\lettrine{Q}{uelquefois,} quand nous vivons des échecs
 dans notre vie de chrétien en désobéissant à Dieu ou en cédant
 à des pulsions charnelles, nous sommes dégoûtés de nous-mêmes.
 Nous prenons souvent ces mêmes sentiments et les attribuons à Dieu.
 \Og Il doit être, Lui aussi, en colère et dégoûté.
 En fait, \punct{Pas de répétition des guillemets}
 raisonnons-nous, \punct{virgule}
 Il ne m'aime probablement plus. \Fg{}

\dvbox{
Vous traversez peut-être des expériences déplaisantes,
 mais \c{c}a ne signifie pas que les pensées de Dieu
 envers vous sont mauvaises. 
}

Les gens auxquels Jérémie écrivait avaient de bonnes raisons de croire
 que Dieu était peut-être en colère avec eux. Ils vivaient en captivité
 à Babylone suite à leur propre péché. Ils s'étaient détournés de Dieu
 et avaient cru en des mensonges. Parce qu'ils avaient choisi un chemin
 qui allait les conduire tôt ou tard à leur destruction,
 ils passaient maintenant par un temps de correction nécessaire.
 Vous pouvez donc imaginez ce qu'ils croyaient que Dieu pensait d'eux. 

Mais le prophète Jérémie leur a assuré que les pensées de Dieu envers
 Ses enfants sont toujours des pensées de paix et non de malheur. 

C'est vrai pour vous aussi. Dieu vous aime.
 Les pensées de Dieu envers vous sont des pensées de paix,
 et Il utilise ces circonstances pour accomplir Son plan éternel en vous. 

L'avez-vous laissé tomber aujourd'hui? Il ne vous a pas laissé tomber.\grammar{infinitif}
 Son amour est aussi certain qu'il l'était hier,
 aussi certain qu'il le sera demain.
 C'est un amour sur lequel vous pouvez compter. 

\dvrule

\dvprayer{
Merci, Père, de ce que Tes pensées envers nous sont des pensées de paix
 et d'amour.\\
 Aide-nous à fixer nos yeux sur l'éternité\\
 et non sur nos circonstances. 
}{\DlNdJ}

\suggest{Remove "pas"}


%%%%%%%%%%%%
% 31 mai
% M 2013/06/12
%%%%%%%%%%%%

%\jrnlday[\sssmallfont]{Bouleversements Amenés\\ par Amour}
\jrnlday{Boulevers\'es par l'amour}

\mainthemeindex{amour}
\themeindex{purification}
\themeindex{vin}

\dvquote{
Moab était tranquille depuis sa jeunesse\frcolon{}\\
 il reposait sur sa lie, il n’a pas été vidé d’un récipient
 dans un autre, et n’est pas allé en déportation.\\
 Aussi son goût est resté, et son odeur ne s’est pas changée.
}{\ibibleverse{Jr}(48:11)}

\typo{Guillemet fermant}

\lettrine{M}{oab,} qui se trouvait être situé
 dans une région de vignobles, aurait sans doute très bien saisi
 cette analogie. Pour faire du vin, on mettait le jus extrait des grappes
 dans de grandes bonbonnes. Pendant que le jus fermentait, les sédiments,
 appelés aussi \Og la lie \Fg{}, se déposaient au fond.
 Puis on transvasait le vin de bonbonne en bonbonne, en laissant toujours
 le plus possible de sédiments dans la dernière bonbonne.
 De cette fa\c{c}on, on produisait du vin pur.
 Cependant, si on attendait trop longtemps et que le vin commen\c{c}ait à croupir
 dans ses sédiments, il se mettait à se gâter.
 Le goût et l'odeur de pourriture imprégnaient\grammar{pluriel}
 vite tout le contenu de la bonbonne. 

Moab avait croupi dans ses sédiments et avait pourri.
 Une vie de confort,\punct{virgule} sans dérangements ni conflits,
 l'avait pourri et affaibli. 

Quand Dieu voit que nous avons commencé à croupir dans notre lie
 en tolérant le mal et les compromissions,
 Il commence souvent par nous transvaser de vase en vase.
 Il amène des bouleversements pour nous déstabiliser afin que nos vies
 ne s'imprègnent pas du goût du monde. 

Nous n'aimons pas être transvasés d'une bonbonne à l'autre. 

\dvbox{
Les bouleversements sont perturbants et désagréables.
 Mais ils ont une raison d'être importante. 
}

Non seulement\punct{pas de virgule} les bouleversements nous purifient,\punct{virgule}
 mais ils nous ramènent \Og sur nos genoux \Fg{},
 là où nous acquérons une relation plus intime
 avec notre Père. 

Le Seigneur a une vocation pour chacun de nous,\punct{virgule}
 que nous devons accomplir pour Lui.
 La force de Dieu vous est suffisante pour accomplir ce plan,
 alors pourquoi ne pas vous soumettre à Sa volonté? 

\dvrule

\dvprayer{
Nous sommes si reconnaissants, Père, de ce que Tu nous aimes.\\
 Continue de nous transvaser de vase en vase, car à travers ce phénomène
 de bouleversements,\punct{virgule}
 Tu fais de nous les personnes que Tu veux
 que nous soyons \ocadr pures pour Ta gloire. 
}{\DlNdJ}


