\documentclass[paper=6.13in:9.21in,pagesize=pdftex,10pt,DIV=15]{scrbook}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[french]{babel} %language selection
\selectlanguage{french}

%\usepackage{amsmath}
%\usepackage[mathletters]{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
%\usepackage{fancyvrb}
%\usepackage{graphicx}
\usepackage[breaklinks=true,unicode=true]{hyperref}
\hypersetup{colorlinks,
           citecolor=black,
           filecolor=black,
           linkcolor=black,
           urlcolor=black,
           bookmarksopen=true,
           pdfpagelayout=TwoPageRight,
           pdftex}
\usepackage{url}
\usepackage[activate={true,nocompatibility}]{microtype}

\usepackage{devotional}

% prerender for chapter titles
\PrerenderUnicode{À}

% Make indexes
\usepackage{makeidx}
\makeindex

\title{Sagesse pour Aujourd'hui}
\author{Chuck Smith}

\begin{document}

\maketitle

\dvmonth{Janvier}
\dvday{Créé à son image}

\dvquote{
Dieu dit~: \og Faisons l'homme à Notre image selon Notre ressemblance\dots\fg{} 
Dieu créa l'homme à Son image~: Il le créa à l'image de Dieu, homme et femme Il les créa.
}{\bibleverse{Gen}(1:26-27)}


\dvlettrine{P}{ourquoi} Dieu voudrait-Il nous créer à Son image? 

Il a agi ainsi parce qu'Il désirait une relation pleine d'amour et de sens avec
 nous. Parce qu'Il est amour, Dieu nous a donné la capacité d'aimer. Parce qu'Il
 s'auto-détermine, Il nous a donné la capacité de choisir. Il nous a rendus
 capables d'aimer et de choisir, afin que nous puissions Lui amener du plaisir
 -- non seulement en recevant Son amour, mais aussi en choisissant de L'aimer
 en retour. 

Beaucoup de gens choisissent de ne pas aimer Dieu. Ce faisant, ils ratent le but
 même de leur vie et ne devraient pas être surpris quand la vie leur paraît vide,
 frustrante et sans valeur.

\dvbox{La capacité de choix est une chose merveilleuse qui peut aussi avoir des
 conséquences dévastatrices.}

L'exercice du libre arbitre de l'homme dans le jardin a amené la chute qui l'a
 éloigné de l'image de Dieu. Cela a entraîné la mort spirituelle et a conduit
 l'homme à vivre comme un animal -- absorbé seulement par la satisfaction de ses
 appétits physiques. Mais l'homme ne pourra jamais être satisfait en ne se
 revendiquant que du royaume animal. Il ne peut seulement trouver le contentement
 réel que lorsqu'il a une relation avec Dieu. 

Jésus est venu dans ce but. Il a pris notre péché et il est mort à notre place.
 Il nous offre maintenant un autre choix -- nous pouvons vivre une vie selon
 l'Esprit en communion avec Lui, ou nous pouvons continuer la vie selon la chair,
 qui mène à l'aliénation et à la mort. 

Choisissez en faisant bien attention, car Dieu respecte et honore nos choix. 

\dvrule

\prayer{Père, merci car en contemplant Ta gloire, nous sommes transformés en Ton
 image par l'Esprit Saint qui agit en nous.}{Amen}



\dvday{Rupture}

\dvquote{
Alors Dieu dit à Noé~: \og J'ai décidé de mettre fin à tous les êtres vivants ; 
car la terre est pleine de violence à cause d'eux ; 
Je vais donc les détruire avec la terre.\fg{}
}{\bibleverse{Gen}(6:13)}


\dvlettrine{D}{ans} les temps qui ont précédé le déluge, l'humanité s'était
 détournée de Dieu et vivait comme s'Il n'existait pas. Les moeurs étaient
 dissolues. Les pensées des hommes étaient corrompues et ils avaient adopté
 des pratiques sexuelles anormales. La violence recouvrait la terre et les
 hommes avaient commencé à vivre comme des animaux. C'est dans ces conditions,
 que Dieu ayant regardé la situation, déclara~: \og Mon esprit ne débattra pas
 toujours avec l’homme \fg{} (\bibleverse{Gen}(6:3) -- version
 \og King James Française \fg{}). 

Vous voyez, il arrive finalement un temps où la patience de Dieu arrive à son terme. 

Nous vivons, nous aussi, dans un monde rempli de violence et de corruption.
 Ce n'est qu'une question de temps avant que Dieu ne redise \og Ça suffit! \fg{} 
 \bibleverse{Matt}(24:37) nous dit \og Comme aux jours de Noé ainsi en sera-t-il
 à l'avènement du Fils de l'homme.\fg{} Comme Il l'a fait la première fois, Dieu
 dira à Son peuple, \og Venez, entrez dans l'arche. \fg{} Merci à Dieu, car Il
 nous a offert cet endroit de refuge. Cet arche, aujourd'hui, c'est Jésus-Christ.


\dvbox{Vous faites partie, soit du système qui corrompt le monde et le fait couler,
 soit du système qui surnagera quand l'autre aura coulé.}

Dieu a établi des normes absolues définissant ce qui est juste, et nous devons
 nous soumettre à Son autorité, parce que Jésus revient bientôt pour juger le
 monde selon la justice.

\dvrule

\prayer{Père, puissions-nous prendre en compte ces choses que nous avons
 entendues, de peur que nous nous en éloignions en partant à la dérive.
 Aide-nous à effectuer une rupture décisive et définitive d'avec ce monde
 corrompu, afin que nous puissions tenir debout et être comptés avec ceux
 qui T'aiment et Te servent.}{Dans le Nom de Jésus, Amen}


\dvday{Toutes les Promesses de Dieu}

\dvquote{
Tant que la terre subsistera, les semailles et la moisson, le froid et la chaleur,
 l'été et l'hiver, le jour et la nuit ne cesseront pas.
}{\bibleverse{Gen}(8:22)}

\dvlettrine[ante=\og]{T}{ant} que la terre subsistera\dots\fg{} Ce qui est
 impliqué par cette expression, c'est que la terre ne va pas durer éternellement;
 mais dans les mots qui suivent, Dieu promet que tant que la terre durera, il y
 aura certaines constantes~: les semailles et la moisson, le froid et la chaleur,
 l'été et l'hiver, le jour et la nuit. Nous faisons confiance à ces promesses de
 Dieu. Je ne perds pas de sommeil la nuit à m'inquiéter de savoir si une nouvelle
 aube poindra ou non le lendemain matin. 

\dvbox{Si nous pouvons complètement croire à quelques unes des promesses de Dieu,
 pourquoi avons-nous du mal à croire à toutes les promesses de Dieu?}

Jésus a dit \og Je ne te délaisserai pas, ni ne t'abandonnerai \fg{}, mais
 quelques fois nous nous inquiétons de ce qu'Il puisse précisément le faire.
 Tout comme je fais entièrement confiance à Dieu pour qu'Il continue d'assurer
 la rotation de la terre, je devrais être confiant que Dieu va pourvoir à tous
 mes besoins.

Je pense que Dieu voulait que ces promesses nous rappellent Sa fidélité
 quotidiennement. Chaque matin quand nous nous levons et que nous voyons la
 clarté du jour apparaître au dehors, nous devrions dire \og Eh bien, qu'est-ce
 que Dieu est fidèle à Ses promesses! \fg{} Chaque soir quand le soleil se
 couche, nous devrions nous exclamer \og Dis-donc, Dieu tient vraiment Ses
 promesses, n'est-ce pas? \fg{}

Dieu va tenir Ses promesses que nous y croyions ou pas. Quand nous avons des
 problèmes, nous pouvons manifester de l'anxiété et de la peur ou nous pouvons
 adopter une attitude de victoire et de joie. Nous pouvons avoir la victoire
 parce que Dieu va prendre soin de nous. Il l'a promis.

Dieu est fidèle -- vous pouvez pariez tout ce que vous voulez là-dessus. 

\dvrule

\prayer{Merci Père, pour Tes promesses inviolables. Puissions-nous commencer à
 vivre dans une confiance glorieuse parce que Tu es sur le trône.}
 {Dans le Nom de Jésus, Amen.}


\dvmonth{Février}
\dvday{Les Exigences du Seigneur}

\end{document}

